<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Lilie Artsci</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/posts/</link><description>Recent content in Posts on Lilie Artsci</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lilie-artsci.github.io/fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Un air de printemps</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2023/04/un-air-de-printemps/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2023/04/un-air-de-printemps/</guid><description>Bonjour!
Ces dernières semaines, j&amp;rsquo;ai adoré regarder la nature se réveiller, avec les arbres fleurir et retrouver leurs feuilles, et prendre un peu de temps pour me balader et sentir le soleil sur mon visage&amp;hellip;
Ca m&amp;rsquo;a inspiré ce dessin, pendant que j&amp;rsquo;étais assise sur ma terrasse à regarder mes plantes et celles des voisins.
Bon printemps à tou·te·s !</description></item><item><title>Cahier de doodles</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2023/01/cahier-de-doodles/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2023/01/cahier-de-doodles/</guid><description>Bonjour!
Sur plusieurs de ces vidéos YouTube, Creations CeeCee propose de faire son cahier de &amp;ldquo;doodles&amp;rdquo;. Ca consiste à peindre des cercles ou des formes sur des feuilles volantes ou dans un petit cahier, avec des restes de peinture, puis de dessiner dessus ce qui nous passe par la tête une fois la peinture sèche.
J&amp;rsquo;ai testé cette idée, et j&amp;rsquo;ai trouvé ça très chouette d&amp;rsquo;avoir un cahier comme ça toujours à portée de main.</description></item><item><title>Paysages corses</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/09/paysages-corses/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/09/paysages-corses/</guid><description>Bonjour!
Récemment, je me suis entraînée à peindre des paysages en aquarelle, en particulier des paysages marins. Après plusieurs tentatives un peu difficiles, je suis plutôt contente de mon dernier essai:
Voici la photo originale qui m&amp;rsquo;a inspirée, prise en avril dernier à Cargèse, en Corse:
Et voici mes premières tentatives plus ou moins râtées :), surtout la seconde que j&amp;rsquo;ai peinte sur place. Je les ajoute pour montrer ma progression.</description></item><item><title>Arbre coloré</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/08/arbre-color%C3%A9/</link><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/08/arbre-color%C3%A9/</guid><description>Bonjour !
J&amp;rsquo;aime souvent regarder les encyclopédies et livres sur la nature pour trouver de l&amp;rsquo;inspiration.
Pour ce dessin, j&amp;rsquo;ai trouvé l&amp;rsquo;inspiration dans la photo d&amp;rsquo;un arbre dans la savane de Serengeti, où un oiseau appelé républicain de Cabanis aime faire son nid. Beaucoup d&amp;rsquo;oiseaux en font autant sur le même arbre, et les nids ressemblent à des boules qui pendent de l&amp;rsquo;arbre un peu comme un sapin de Noël :)</description></item><item><title>Hedy Lamarr</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/04/hedy-lamarr/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/04/hedy-lamarr/</guid><description>Bonjour tout le monde,
En ce mois d&amp;rsquo;avril, ONU Femmes France a choisi de célébrer une femme fascinante. On connait tous son visage, on l&amp;rsquo;a vu depuis l&amp;rsquo;enfance, mais peu d&amp;rsquo;entre nous connaissent son nom. Voici Hedy Lamarr, la femme qui a inspiré la Blanche Neige de Disney.
C&amp;rsquo;était une actrice et une productrice d&amp;rsquo;origine autrichienne, considérée comme la plus belle femme du monde. Mais la raison pour laquelle je voulais en parler aujourd&amp;rsquo;hui est qu&amp;rsquo;elle était aussi inventrice.</description></item><item><title>Insectes</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/03/insectes/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/03/insectes/</guid><description>Hello,
J&amp;rsquo;ai recemment pris un cours en ligne par Laura McKendry, dont j&amp;rsquo;aime beaucoup le style libéré et moderne, et pour ce cours j&amp;rsquo;ai fait quelques dessins d&amp;rsquo;insectes. J&amp;rsquo;ai découvert que je les trouve vraiment agréable à dessiner et peindre !
Le premier est fait avec quelques traits rapides de pinceaux à l&amp;rsquo;aquarelle, puis j&amp;rsquo;ai dessiné les détails aux crayons de couleur.
Pour ce second, j&amp;rsquo;ai essayé de les peindre en train de se déplacer dans différentes directions pour qu&amp;rsquo;ils aient l&amp;rsquo;air plus vivants :)</description></item><item><title>Psycho-cat</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/01/psycho-cat/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/01/psycho-cat/</guid><description>Salut !
Voici un petit dessin de mon chat, qui adore s&amp;rsquo;allonger sur le dos.
Elle est souvent dans une humeur bizarre entre caline et &amp;ldquo;psycho-cat&amp;rdquo;, faisant un piège de griffes quand on essaie de la caresser :)</description></item><item><title>Personnages en style japanais</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/12/personnages-en-style-japanais/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/12/personnages-en-style-japanais/</guid><description>Bonjour la compagnie !
Il y a quelques mois, j&amp;rsquo;ai pris un cours sur Domestika intitulé &amp;ldquo;Illustrations à l&amp;rsquo;aquarelle dans le style japonais&amp;rdquo; fait par Flor Kaneshiro. Ca m&amp;rsquo;a inspiré pour faire les personnages suivants. Pour la petite fille en kimono, je me suis inspirée aussi d&amp;rsquo;un kimono que j&amp;rsquo;ai acheté au Japon. Le panda est plus dans un style chinois.</description></item><item><title>Ada Lovelace Day</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/10/ada-lovelace-day/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/10/ada-lovelace-day/</guid><description>Bonjour!
Mardi dernier, le 12 octobre, c&amp;rsquo;était la journée d&amp;rsquo;Ada Lovelace. Beaucoup d&amp;rsquo;autres artistes ont partagé leur illustration d&amp;rsquo;Ada Lovelace, avec une petite biographie. J&amp;rsquo;ai eu envie de partager la mienne aussi.
Comme beaucoup l&amp;rsquo;ont dit avant moi, Ada Lovelace était une mathématicienne ainsi que la première personne à proposer un programme informatique avant même que les ordinateurs existent, et à une époque où on pensait communément que les femmes n&amp;rsquo;étaient intéressées que par des &amp;ldquo;choses futiles&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Parfum d'Automne</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/10/parfum-dautomne/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/10/parfum-dautomne/</guid><description>Bonjour !
Le week-end dernier, j&amp;rsquo;étais heureuse de voir les belles couleurs d&amp;rsquo;automne dans les arbres des parcs. J&amp;rsquo;ai ramassé quelques feuilles qui m&amp;rsquo;ont inspirées cette peinture.</description></item><item><title>Doodles de plantes et d'arbres</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/07/doodles-de-plantes-et-darbres/</link><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/07/doodles-de-plantes-et-darbres/</guid><description>Hello,
Dans ce billet, on continue avec les doodles, mais cette fois avec des plantes et des arbres.
Doodles de plantes et d&amp;rsquo;arbres Encore une fois, j&amp;rsquo;ai commencé par chercher des idées sur internet, et à faire ma petite collection de doodles préférés (avec quelques-uns originaux sortis de ma tête cette fois).
Composition de doodles d&amp;rsquo;arbres Puis, je les ai utilisés dans une composition unique.
Transformer des photos en doodles On peut aussi chercher sur le web de vraies photos d&amp;rsquo;arbres, et les transformer en dessins plus ou moins simplifiés.</description></item><item><title>Doodles fleurs</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/06/doodles-fleurs/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/06/doodles-fleurs/</guid><description>Hello,
Aujourd&amp;rsquo;hui, je vais montrer quelques &amp;ldquo;doodles&amp;rdquo; (griffonnages en français, même si la traduction n&amp;rsquo;est pas terrible à mon goût&amp;hellip;) de fleurs et de plantes, pour lesquels je me suis inspirée de recherches sur internet, mais aussi et surtout des vidéos YouTube de Creations CeeCee&amp;rsquo;s.
Doodles de fleurs L&amp;rsquo;idée proposée par CeeCee (et que j&amp;rsquo;ai adorée) est de faire notre propre petit livret de doodles, qu&amp;rsquo;on peut ensuite utiliser dans une composition.</description></item><item><title>Frogs</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/06/frogs/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2021/06/frogs/</guid><description>Bonjour,
Dans ce billet, on va voir des grenouilles :)
Dendrobate bleue Pendant une visite dans un jardin zoologique, j&amp;rsquo;ai découvert la fantastatique dendrobate bleue. J&amp;rsquo;ai tenté de la peindre avec de l&amp;rsquo;encre aquarelle (et je trouve que je m&amp;rsquo;en suis plutôt bien sortie ;)).
Du réel à l&amp;rsquo;abstrait Etant confinée à la maison, j&amp;rsquo;ai eu le temps de travailler à améliorer mes compétences en dessin, et d&amp;rsquo;expérimenter les représentations plus abstraites d&amp;rsquo;animaux.</description></item><item><title>Inktober 2020 (suite))</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2020/11/inktober-2020-suite/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2020/11/inktober-2020-suite/</guid><description>Hello,
Finalement, je n&amp;rsquo;ai pas eu assez de temps pour faire le challenge jusqu&amp;rsquo;au bout&amp;hellip; Mais j&amp;rsquo;en ai quand même de nouveaux à partager. #inktober
No. 5: Blade (lame) Pour ce dessin, j&amp;rsquo;ai trouvé l&amp;rsquo;inspiration en cherchant des images de katana en ligne, et je suis tombée sur cette photo que j&amp;rsquo;ai beaucoup aimée.
No.6: Rodent (rongeur) Celui-ci était plutôt facile, comme j&amp;rsquo;ai passé pas mal de temps à dessiner des animaux et des plantes à partir d&amp;rsquo;une encyclopédie pendant le premier confinement.</description></item><item><title>Inktober 2020</title><link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2020/10/inktober-2020/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2020/10/inktober-2020/</guid><description>Bonjour,
Cette année, j&amp;rsquo;ai décidé de participer au challenge Inktober, qui consiste à faire un dessin à l&amp;rsquo;encre chaque jour à partir d&amp;rsquo;une liste de mots proposés. Je me suis dit que c&amp;rsquo;était une bonne raison pour commencer à partager ce que j&amp;rsquo;ai fait depuis que j&amp;rsquo;ai recommencé à dessiner et à peindre. Je suis un peu en retard sur le challenge, j&amp;rsquo;ai commencé il y a seulement quelques jours, mais ce n&amp;rsquo;est pas grave :).</description></item></channel></rss>