<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Peinture on Lilie Artsci</title>
    <link>https://lilie-artsci.github.io/fr/tags/peinture/</link>
    <description>Recent content in Peinture on Lilie Artsci</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lilie-artsci.github.io/fr/tags/peinture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Livre pop-up</title>
      <link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2024/07/livre-pop-up/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2024/07/livre-pop-up/</guid>
      <description>Bonjour!&#xA;J&amp;rsquo;ai enfin fini mon livre pop-up, après environ 3 ans ! J&amp;rsquo;ai surtout passé du temps à réfléchir à quels monuments je voulais montrer, et à comment les rendre en 3D. Je suis très fière du résultat !&#xA;Chaque page présente une ville où j&amp;rsquo;ai habité pendant au moins quelques semaines : Rouen, Mexico, Madrid, Barcelone, état de New York, Tokyo et Nice.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paysage d&#39;hiver</title>
      <link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2024/01/paysage-dhiver/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2024/01/paysage-dhiver/</guid>
      <description>Bonjour !&#xA;J&amp;rsquo;ai appris quelques nouvelles techniques d&amp;rsquo;aquarelles récemment (en particulier comment contrôler des textures d&amp;rsquo;éclaboussures), et j&amp;rsquo;ai réalisé cette peinture en combinant ces techniques.&#xA;C&amp;rsquo;est très d&amp;rsquo;actualité avec le froid en ce moment :)</description>
    </item>
    <item>
      <title>La sirène et la pie</title>
      <link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2023/06/la-sir%C3%A8ne-et-la-pie/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2023/06/la-sir%C3%A8ne-et-la-pie/</guid>
      <description>Ca ressemble à un titre de fable, mais il s&amp;rsquo;agit en fait de 2 peintures que j&amp;rsquo;ai faites avec mes nouvelles aquarelles :).&#xA;La première est une pie. Les pies font partie des oiseaux que je préfère, avec son plumage smoking et ses couleurs irisées comme le pétrole. Mes essais précédants de peinture de pie étaient jusque-là plutôt décevant. Mais en recevant ces nouvelles peintures irisées et brillantes, j&amp;rsquo;ai pensé qu&amp;rsquo;elles seraient parfaites pour refaire une tentative.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nice</title>
      <link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2023/05/nice/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2023/05/nice/</guid>
      <description>Bonjour!&#xA;Je travaille depuis quelques temps sur un livre pop-up des endroits où j&amp;rsquo;ai vécu, pour le cours Domestika de Sylvia Hijano, que je trouve vraiment génial !&#xA;Je viens de finir la page sur Nice, où j&amp;rsquo;ai passé environ 8 ans. Voici les détails de la page.&#xA;Le quartier de Cimiez, près duquel j&amp;rsquo;habitais, avec les arènes romaines, la maison Matisse, et le monastère de Cimiez : Et voici le Negresco, un hôtel de luxe près de la plage (les lignes sont pour le pliage du pop-up): </description>
    </item>
    <item>
      <title>Un air de printemps</title>
      <link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2023/04/un-air-de-printemps/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2023/04/un-air-de-printemps/</guid>
      <description>Bonjour!&#xA;Ces dernières semaines, j&amp;rsquo;ai adoré regarder la nature se réveiller, avec les arbres fleurir et retrouver leurs feuilles, et prendre un peu de temps pour me balader et sentir le soleil sur mon visage&amp;hellip;&#xA;Ca m&amp;rsquo;a inspiré ce dessin, pendant que j&amp;rsquo;étais assise sur ma terrasse à regarder mes plantes et celles des voisins.&#xA;Bon printemps à tou·te·s !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paysages corses</title>
      <link>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/09/paysages-corses/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lilie-artsci.github.io/fr/2022/09/paysages-corses/</guid>
      <description>Bonjour!&#xA;Récemment, je me suis entraînée à peindre des paysages en aquarelle, en particulier des paysages marins. Après plusieurs tentatives un peu difficiles, je suis plutôt contente de mon dernier essai:&#xA;Voici la photo originale qui m&amp;rsquo;a inspirée, prise en avril dernier à Cargèse, en Corse:&#xA;Et voici mes premières tentatives plus ou moins râtées :), surtout la seconde que j&amp;rsquo;ai peinte sur place. Je les ajoute pour montrer ma progression.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
